推介《東京審判》一書 完全推翻學校洗腦歷史觀

係銅鑼灣誠品買, 作者係日暮吉延
同其他反抗支那史觀既日語史書一樣, 都係由台灣八旗文化出版
同其他日語翻譯書一樣, 都係由台灣人翻譯為漢語

係反抗支那洗腦史觀方面, 台灣的確比香港進步
香港仍然出唔到及翻譯到同類既書, 仍然使用錢穆支那史觀去洗學生腦
台灣已經開始文化史觀脫支

★★本書榮獲三得利學藝獎（思想．歷史部門）★★
★★東京審判研究第一人――「日暮吉延」權威之作★★
★★知名歷史學家保坂正康盛讚：「東京審判過後六十年，『歷史』所殷殷期盼的書終於出現。」★★

．東京審判究竟是「文明的制裁」還是「勝者的報復」？
．同盟國在如何起訴、又如何處置均有歧見，內部有哪些政治盤算？
．為什麼不起訴天皇？二十八名甲級戰犯如何定罪、又為何釋放？
．東京審判和紐倫堡審判有何不同之處？為什麼不實施第二次東京審判？
．靖國神社合祀為何風波不斷？東京審判究竟給日本帶來什麼樣的結果？

◎華文世界首次引進日本內部論點的東京審判

全面、翔實、冷靜、實證。從東京審判的結構如何確立、同盟國如何起訴、為何不起訴天皇、日本如何因應，到如何撰寫判決、為何未實施第二次東京審判、如何釋放戰犯――尤其是甲級戰犯，以及審判對日本的意義究竟是什麼，一一呈現日本這個戰敗國家被審判的全景。

◎這是一場「文明的審判」，還是「勝者的審判」？

在戰後的日本，較之於被審判的當時，屈辱感反而隨著時間的流逝而加強，對於審判的意見也激烈分化。而伴隨著民族主義、意識形態、感情和道義等糾纏的議題，這兩者已經化為難以和解的「價值對立」。本書的作者又是如何看待審判呢？

◎打破中文世界對東京審判的刻板印象

在中文世界裡，對東京審判似已蓋棺論定，幾乎聽不到異議的聲音或討論的空間，也缺少對東京審判基於「事實」的冷靜且實證的研究，從而一般讀者形成一種刻板和偏見印象，自居正義，把審判、甲級戰犯、懲罰軍國主義者符號化和簡化。也很少深入思考審判究竟為日本帶來了什麼樣的「結果」：民主化和安全保障。

好野黎

記住唔好幫趁三中商

仲有呢本, 排住隊睇

當「東亞有事」時，自衛隊將扮演怎麼樣的角色？
川普上台後，日美同盟將會如何改變？

只要係亞洲人寫既史書最多只可信三成
呢個包括日本人

係台灣誠品買左未睇

係一宗衝突事件中, 衝突各方自己寫既史書, 都一定會偏幫自己
所以理論上, 應該睇晒各方所寫既版本, 你先得出較為接近事實真相既版本
過去, 只接觸支那一方既版本

支那: 3成
日本: 3成
美帝: 3成

加埋你就見到9成啦

應該係邊間買？
除左誠品 銅鑼灣書店

暫時唔覺第度有

開益 同 序言 FB都未見有上架

睇到40頁,

SO FAR本書立論都好持平

鴉片戰爭美其名叫Trade War ，
都幾可信

你知唔知「鴉片戰爭」開戰原因, 的確係同鴉片無乜關係
第一次鴉片戰爭都可以勉強話係remote causation
第二次鴉片戰爭絕對係同鴉片0關係

你被人洗腦, 仲咁大聲既？

本書提出左一D論點好有趣:

「甲級戰犯」一詞有誤導, 令人以為「甲級戰犯」比「乙、丙級戰犯」既罪行嚴重

實際上, 所謂「甲、乙、丙級戰犯」係國際法庭憲章中,
三類罪行既三個項目而已,
即係(a)項所列既罪行、(b)項所列既罪行及(c)項所列既罪行
英文係Class A, Class B, Class C war crimes
真正恰當既漢字翻譯應為：
甲類戰犯、乙類戰犯、丙類戰犯

所以甲類戰犯、乙類戰犯、丙類戰犯其實無分話邊類嚴重一D, 邊類無咁嚴重
咁支那國經常抨擊日本參拜「供奉甲類戰犯既靖國神社」就顯得可笑
靖國神社同時供奉乙類戰犯及丙類戰犯
咁即係乙類戰犯及丙類戰犯就無問題？

滿州事變 (九一八事變)

板垣征四郎 同 石原莞爾 共同策劃滿州事變
板垣征四郎被起訴為甲類戰犯
石原莞爾就完全無被起訴

點解？

石原莞爾（1889年1月18日－1949年8月15日）是大日本帝國陸軍的軍人，最終軍階是陸軍中將，作為軍事思想家發表了「世界最終戰論」，擁有相當的才華及遠見。在任關東軍作戰主任參謀時和板垣征四郎一起策動了九一八事變（滿洲事變），因為和東條英機的對立而被編入預備役。他認為日本應該滿足於滿洲國的勢力範圍、不應全面侵略中國，以免與英美為敵、讓蘇聯漁翁得利。在第二次世界大戰結束後沒有被當成戰犯起訴。

八旗呢間野出既書幾值得睇

呢本有興趣喎邊度買

咁a b c係咩先得架
明明class a 係指要為發動戰爭孭飛
class b係指 指示人犯下戰爭罪行
class c係執行戰爭罪行
罪行嚴重係 a>b>c
用級呢個字眼係冇問題

旺角田園幾個月前已經見過

至於點解有啲人被起訴有啲冇
其實成個二戰後嘅審訊冇論紐倫堡定遠東都畀人評擊左好耐
因為佢其實唔係一個法律審訊但扮晒係咁
好多時起唔起訴同判刑一d都唔係以法律作根據而係政治
唔係岡村寧次條友唔洗落chrage唔洗死？

銅鑼灣誠品

CLASS A 反和平罪, 係審判前國際刑法所無, 即係事後追遡罪黎
係遠東國際法庭開審以前, 宣戰係國家主權行為, 並不是個人刑事罪行
至多係違反國際條約 (如國聯憲章)

人類歷史一直不認為發動戰爭是罪行，支那人李白還吹秦始皇「虎視何雄哉」，只有歐美人一直認可不能傷害無辜平民的國際法。